﻿ 24 giờ đêm nay sẽ thông xe cầu Văn_Thánh
Gấp_rút thi_công đường_dẫn để có_thể đảm_bảo thông xe trong ngày hôm_nay Theo kế_hoạch , hôm_nay 6-12 , đơn_vị thi_công cầu Văn_Thánh ( TP.HCM ) sẽ phải hoàn_thành việc sửa_chữa 2 làn xe theo hướng từ quận 1 ra Bình_Thạnh .
Kỹ_sư Nguyễn_Đức_Tùng , chỉ_huy_trưởng công_trường cho_biết , mọi việc chỉ có_thể hoàn_tất vào cuối ngày .
" Bằng mọi giá , chúng_tôi sẽ cố_gắng thông xe nửa cầu này . Rất có_thể phải đến hết đêm mới tạm xong việc " , ông Tùng khẳng_định . Hiện các hạng_mục thi_công chính của việc sửa_chữa như : kích hạ dầm , đổ gối_đầu dầm , khoan chốt để neo dầm và các hệ dầm , đặt rọ đá ... đều đã hoàn_thành cơ_bản .
Tuy_nhiên , đến 6h15 sáng nay , công_trường thi_công vẫn còn rất ngổn_ngang . Đường_dẫn phía đầu quận 1 vẫn chưa được thi_công , đất_đá đổ đầy . Mãi đến 6h20 máy_móc vẫn nằm im_lìm , còn công_nhân chưa ai có_mặt .
Theo kế_hoạch UBND_TP giao thì nửa cầu này đã bị chậm tiến_độ đến 7 ngày . Ông Tùng cho_biết , 5 ngày hôm_nay , đơn_vị thi_công đã huy_động tối_đa lực_lượng xe_máy và con_người làm liên_tục 3 ca để đáp_ứng tiến_độ .
Để có_thể thông xe vào lúc 24h đêm nay , các lực_lượng thi_công sẽ phải hoàn_thành gấp_rút một khối_lượng công_việc khá lớn : Đổ bê_tông , bồi_đắp , gia_cố hai đầu đường_dẫn . Dự_kiến , đến 13h chiều , sẽ bắt_đầu trải nhựa khắp mặt_cầu .
Ông Lê_Tấn_Hùng , Phó chỉ_huy_trưởng lực_lượng Thanh_niên xung_phong TP_HCM , đơn_vị chủ đầu_tư dự_án cho_biết , ngay sau khi thông xe , từ ngày 8-12 sẽ thi_công làn xe đi chiều từ phía Bình_Thạnh về quận 1 . " Chúng_tôi sẽ chỉ_đạo khẩn_trương sửa_chữa ngay phần cầu còn lại " , ông Hùng nói .
Theo Vn Express
